［求指教］大戶玩sector rotation，散戶應該點對應？

宜家日日被割韭菜

Sh囉 唔係點你係被動個個 你轉身一定唔夠佢快

跟佢玩rotation 9成俾佢左一巴右一巴 奶過好多次野

真，一係就一早埋伏/做好資產分配，唔係嘅話唯有等（除非你好有自信平時走得快）

想學嘢 點樣做好資產分配

係咪即係每樣都買啲， 然後等佢升過邊先放

一係跟貼d個市
一係分散買

樣樣都係成本

冇我都係廢J，
上個禮拜見復甦股股技術面幾好，轉咗少少科技去傳統（石油同航空），但係都轉唔夠琴晚倉都係紅色
lm想聽大佬分享

我觀察到資金輪動主要有幾種
1. 大市值&細市值 （市場有時候炒細股，有時候炒大股，呢個唔識搞）
2. 地域 （TSM個啲 幾好，間唔中對衝到美股跌，回報都幾好）
3. 板塊（舊經濟&新經濟，之前八九月買咗啲復甦股，都叫做回報唔差）
4. 股&其他資產，btc 金 債（暫時只係有渣緊btc，金債最近都麻麻？）

我自己會根據市況/技術面可能會得閒加倉下其他嘢，但係點配未有一套成熟嘅諗法
我都有見過有人係唔同輪動之間都有買，然後間唔中rebalance，例如常見係股債

[url]
[/url]

Google asset class correlation
上portfolio visualiser 自己玩吓

呢個我都有用，所以依家有搵緊啲同美股科技股低correlation嘅嘢

但係好多return又比較低，如果分散得太犀利又會chok低return，所以糾結緊

所以諗緊應唔應該leverage啲傳統股（用遠期價內call 做到兩三倍槓桿），keep correlation unchange但係可以chok翻高個return，但係如果全市跌會更收皮